%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage[a5paper,margin=2cm]{geometry}
\usepackage{wrapfig}

\title{Fonctions}
\date{07/11/14}
\classe{1\up{e}S3}
\dsnum{DM \no2}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\maketitle

  \begin{exercice}[Fonction cube]
    On appelle \emph{fonction cube} la fonction définie sur $\mathbb R$ par
    $x\mapsto x^3$.
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item Conjecturer, à l'aide de la calculatrice, les variations de cette
        fonction sur $\mathbb R$.
      \item Justifier que, si $a<0<b$, alors $a^3<b^3$.
      \item
        \begin{enumerate}[(i)]
          \item Montrer que pour tous réels $a$ et $b$, on a : \[a^3-b^3=(a-b)(a^2+ab+b^2)\]
          \item Quel est le signe de $a^2+ab+b^2$ si $a$ et $b$ sont de même signe ?
        \end{enumerate}
      \item Déduire des questions précédentes que, pour tous réels $a$ et $b$ tels que $a<b$, on a $a^3<b^3$. Conclure.
      \item Établir le tableau de variation de la fonction cube.
      \item Tracer sur l'écran de la calculatrice les courbes représentatives des fonctions carré et cube. Étudier (par le calcul) les positions relatives de ces deux courbes.
    \end{enumerate}
  \end{exercice}


\begin{exercice}[Valeur absolue et Changement de variables]
  Le but de l'exercice est de résoudre l'équation $3x^2-7\abs{x}-6=0$.

  \begin{enumerate}[(a)]
    \item Montrer que pour tout $x$ réels, $\abs{x}^2=x^2$.
    \item On pose $X=\abs{x}$. En déduire que résoudre l'équation originale revient à résoudre l'équation $3X^2-7X-6=0$.
    \item Résoudre cette équation en $X$.
    \item En déduire les solutions de l'équation originale en $x$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Histoire]
Citer une mathématicienne, et dire pourquoi elle est connue.
\end{exercice}

\end{document}
